---
slug: kristiine
group: linnaosad
---

## Kristiine

Kristiine on linnasüdame lähedane, enamasti madala hoonestuse ja mitmekesiste aedadega linnaosa.
Linnaosa elamualad on suuremas osas välja kujunenud, see tuntud oma kaunite parkide ja
kogukonnahoovide poolest, kus on erinevaid tegevusi. Parandatud on ühistranspordiga, jalgsi- ja
jalgrattaga liikumise ühendusi terves linnaosas ja teiste linnaosadega. Hipodroomi piirkonda tekkivat
ettevõtluskeskust ja elamuala toetab kaasaegseks ja atraktiivseks ettevõtlusalaks muutunud Kadaka
tööstuspark.

**Pindala:** 9,4 km²  
**Elanike arv:** 32 904  
**Rahvastiku tihedus:** 4 203 el/km²  
**Lasteaialaste arv:** 1 519  
**Õpilaste arv:** 2 016

Antud kaardil on esitatud olulisemad arendus&shy;piirkonnad ning objektid mille rajamist kaalutakse. Kui objekti rajamine on otsustatud arengu&shy;strateegia rakenduskavas, siis lisatakse vastav märge objekti kirjeldusse.
